# Вопросы и ответы для теста "ПК 2.5"
questions_answers_pc2_5 = {
    "1": {
        "question": "Какие из следующих строк нельзя внести без потерь в поле, описанное как CHAR(4)? \n1) Уроки \n2) Ура \n3) Салют",
        "correct_answer": "1, 3"
    },
    "2": {
        "question": "Назовите основное назначение объектов типа \"Документ\" в 1С?",
        "options": ["1) Предназначены для хронологического отражения в системе событий предметной области, например, хозяйственных операций предприятия, контактов с покупателями",
                    "2) Предназначены для отражения в системе условно-постоянной информации, например, карточек контрагентов",
                    "3) Предназначены только для печати на бумажных носителях унифицированных форм, например, счетов-фактур, расходных накладных"],
        "correct_answer": "1"
    },
    "3": {
        "question": "Поясните, что в реляционной базе данных подразумевается под термином \"синоним\".",
        "correct_answer": "Синоним или представление - это другое имя для таблицы или атрибута (поля). Обычно используют более короткие и понятные синонимы для удобства обращения к таблице в коде или запросе."
    },
    "4": {
        "question": "Дополните предложение. Тип (термин) ______ в базах данных используется для обозначения неопределенных значений.",
        "correct_answer": "Null"
    },
    "5": {
        "question": "Если Вам необходимо пригласить организацию или должностное лицо на совещание, встречу, Вы составите...",
        "options": ["a) Письмо приглашение",
                    "b) Сопроводительное письмо",
                    "c) Письмо подтверждение"],
        "correct_answer": "a"
    },
    "6": {
        "question": "Установите соответствие видов писем и их описания:\n1) Письмо приглашение\n2) Сопроводительное письмо\n3) Письмо подтверждение\n\nа) Письмо, прикрепляемое к документам или резюме, исходящее от отправителя к получателю, и предоставляющее дополнительную информацию о целях, качествах и сторонах, связанных с основным документом.\nб) Письмо, отправляемое чтобы позвать человека на определенное мероприятие, встречу или событие.\nв) Письмо, отправляемое чтобы заверить клиента о получении предыдущего письма, заказа, бронирования или выполнения каких-либо условий.",
        "correct_answer": "1-б, 2-а, 3-в"
    },
    "7": {
        "question": "Выберите правильные варианты. Какие типы баз данных существуют?\nа) реляционные\nб) объектно-ориентированные\nв) иерархические\nг) сетевые",
        "correct_answer": "а, б, в, г"
    },
    "8": {
        "question": "Дополните определение. ______ - это база данных, которая организована в виде таблиц, состоящих из строк и столбцов.",
        "correct_answer": "Реляционная база данных"
    },
    "9": {
        "question": "Какие языки используются для работы с базами данных?",
        "correct_answer": "Для работы с базами данных используются языки SQL (Structured Query Language) и NoSQL (Not Only SQL)."
    },
    "10": {
        "question": "Дополните предложение. _____ - это язык запросов для работы с реляционными базами данных.",
        "correct_answer": "SQL"
    },
    "11": {
        "question": "Дополните предложение. ____ — это  цифровое, буквенное или комбинированное обозначение документа, указывающее место его составления и хранения.",
        "correct_answer": "Индекс документа"
    },
    "12": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответов. Какие операции можно выполнять с помощью \nа) выборки данных \nб) вставки данных \nв) управления файлами с данными \nг) обновления данных \nд) удаления данных",
        "correct_answer": "а, б, г, д"
    },
    "13": {
        "question": "Что такое индекс в базе данных?",
        "correct_answer": "Индекс - это структура данных, которая ускоряет поиск, сортировку, фильтрацию и доступ к данным в базе данных. Использование индексов может значительно повысить производительность запросов, особенно при работе с большими объемами данных."
    },
    "14": {
        "question": "Поясните, что такое транзакция в базе данных?",
        "correct_answer": "Транзакция - это последовательность операций с базой данных, которая должна быть выполнена целиком или не выполнена вообще."
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, что такое резервное копирование базы данных?",
        "correct_answer": "Резервное копирование базы данных - это процесс создания копии базы данных для защиты от потери данных в случае сбоя или ошибки."
    },
    "16": {
        "question": "Поясните, что такое репликация базы данных?",
        "correct_answer": "Репликация базы данных - это процесс создания и поддержания нескольких копий базы данных для повышения доступности и производительности."
    },
    "17": {
        "question": "Установите соответствие между понятиями баз данных и их определениями:\n1. Хранимая процедура\n2. Триггер\n3. Нормальная форма\n\nа) Программа, хранящаяся в базе данных, которая выполняет определенные операции с данными при необходимости\nб) Технические инструкции, выполняемые автоматически при определенных событиях в базе данных\nв) Метод организации данных в базе данных для их минимизации и структурированности",
        "correct_answer": "1 - в, 2 - б, 3 - а"
    },
    "18": {
        "question": "Укажите последовательность появления частей распорядительного документа 'Приказ':\nа) подпись директора\nб) название документа\nв) констатирующая часть\nг) распорядительная часть",
        "correct_answer": "б, в, г, а"
    },
    "19": {
        "question": "Упорядочите следующие этапы в создании и использовании триггеров в базах данных:\n1. Определение условий активации триггера.\n2. Создание тела триггера с определенными действиями.\n3. Присвоение триггеру имени и типа (например, BEFORE или AFTER триггер).\n4. Установка триггера на конкретную таблицу в базе данных.\n5. Активация триггера для реагирования на определенные события в базе данных.",
        "correct_answer": "1 - 2 - 3 - 4 - 5"
    }
}
